```ini
title = 开源许可证的区别图示
date = 2012-01-19 02:48:11
tags = 开源许可证,区别,图示
```

看了[阮一峰](http://www.ruanyifeng.com)的一片关于开源许可证的文章[《如何选择开源许可证？》](http://www.ruanyifeng.com/blog/2011/05/how_to_choose_free_software_licenses.html)，感觉里面这个图还有改进的余地，因此在他这个图的基础上作了一点改动。所有的许可证从左至右是从限制较多到限制较少的进行排列。如下图所示：

[![开源许可证](/static/media/images/2012/01/OpenSource.png "开源许可证")](/static/media/images/2012/01/OpenSource.png)
